// data/questions.ts
export const questions = [
  {
    question: "เมืองหลวงของประเทศฝรั่งเศสคือ?",
    answers: ["Paris", "Berlin", "Madrid", "Rome"],
    correct: 0,
  },
  {
    question: "ประเทศใดมีประชากรมากที่สุดในโลก?",
    answers: ["อินเดีย", "สหรัฐอเมริกา", "จีน", "อินโดนีเซีย"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "ประเทศใดมีขนาดพื้นที่ใหญ่ที่สุดในโลก?",
    answers: ["แคนาดา", "รัสเซีย", "สหรัฐอเมริกา", "จีน"],
    correct: 1,
  },
  {
    question: "เมืองหลวงของประเทศญี่ปุ่นคือ?",
    answers: ["โตเกียว", "โอซาก้า", "นารา", "เกียวโต"],
    correct: 0,
  },
  {
    question: "ประเทศใดอยู่ในทวีปอเมริกาใต้?",
    answers: ["เม็กซิโก", "สเปน", "บราซิล", "โปรตุเกส"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "เมืองหลวงของประเทศแคนาดาคือ?",
    answers: ["โตรอนโต", "แวนคูเวอร์", "มอนทรีออล", "ออตตาวา"],
    correct: 3,
  },
  {
    question: "ประเทศใดมีทะเลสาบที่ใหญ่ที่สุดในโลก?",
    answers: ["แคนาดา", "รัสเซีย", "สหรัฐอเมริกา", "จีน"],
    correct: 1,
  },
  {
    question: "เมืองหลวงของประเทศออสเตรเลียคือ?",
    answers: ["ซิดนีย์", "เมลเบิร์น", "แคนเบอร์รา", "บริสเบน"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "ประเทศใดเป็นสมาชิกของสหภาพยุโรป?",
    answers: ["สวิตเซอร์แลนด์", "นอร์เวย์", "ไอซ์แลนด์", "เยอรมนี"],
    correct: 3,
  },
  {
    question: "เมืองหลวงของประเทศบราซิลคือ?",
    answers: ["ริโอเดจาเนโร", "เซาเปาโล", "บราซิเลีย", "ซัลวาดอร์"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "ประเทศใดเป็นสมาชิกของนาโต?",
    answers: ["รัสเซีย", "จีน", "สหรัฐอเมริกา", "อิหร่าน"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "เมืองหลวงของประเทศอิตาลีคือ?",
    answers: ["มิลาน", "โรม", "ฟลอเรนซ์", "เวนิส"],
    correct: 1,
  },
  {
    question: "ประเทศใดอยู่ในทวีปแอฟริกา?",
    answers: ["อาร์เจนตินา", "อียิปต์", "ออสเตรเลีย", "แคนาดา"],
    correct: 1,
  },
  {
    question: "เมืองหลวงของประเทศเกาหลีใต้คือ?",
    answers: ["ปูซาน", "แทกู", "โซล", "อินชอน"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "ประเทศใดมีประชากรน้อยที่สุดในโลก?",
    answers: ["โมนาโก", "ซานมารีโน", "วาติกัน", "ลิกเตนสไตน์"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "เมืองหลวงของประเทศสวีเดนคือ?",
    answers: ["โกเธนเบิร์ก", "มาลเมอ", "สตอกโฮล์ม", "อุปซาลา"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "ประเทศใดเป็นสมาชิกของกลุ่ม G7?",
    answers: ["ออสเตรเลีย", "อินเดีย", "แคนาดา", "เม็กซิโก"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "เมืองหลวงของประเทศสวิตเซอร์แลนด์คือ?",
    answers: ["เจนีวา", "ซูริค", "โลซาน", "เบิร์น"],
    correct: 3,
  },
  {
    question: "ประเทศใดมีพื้นที่ป่าไม้มากที่สุดในโลก?",
    answers: ["สหรัฐอเมริกา", "แคนาดา", "รัสเซีย", "บราซิล"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "เมืองหลวงของประเทศนอร์เวย์คือ?",
    answers: ["เบอร์เกน", "ทรอมโซ", "ออสโล", "สตาวังเงร์"],
    correct: 2,
  }
];